# CALCULADORA DE CONCRETO ARMADO

![](concreto-asr-capa.png)


Calculadora para cálculo seções de concreto armado submetidas à flexão simples e cisalhamento. As verificações são feitas de acordo a  **ABNT NBR 6118:2017** para concretos do **Grupo I e II**. Também estão disponíveis recursos para cálculo do cobrimento das armaduras conforme a classe de agressividade e o controle de execução. O cálculo da resistência à compressão do concreto em diferentes idades serve apenas como calculadora auxiliar, não estando integrado ao dimensionamento principal.

## Características do programa

- Programa executável gerado no software [Smath Studio](https://en.smath.com/view/SMathStudio/summary)..
- A calculadora pode ser utilizada em sistemas operacionais **GNU/Linux** via [WINE](https://www.winehq.org).
- Códido-fonte "**paper-like**" para [Smath Studio](https://en.smath.com/view/SMathStudio/summary).
- O recurso de detalhamento da seção ainda necessita de ajustes.


## Uso

Sem necessidade de instalação, basta executar o arquivo **concreto-asr.exe** ou abrir no [Smath Studio](https://en.smath.com/view/SMathStudio/summary) o arquivo do código-fonte, **concreto-asr.sm**.
No programa executável basta preencher os dados conforme a sequência de abas disponíveis. 


## Licença


[GPLv3](http://www.gnu.org/licenses/)

[Clique aqui para ler a licença](license.txt)




